CA/ACO現職及2016公開招聘賽前+賽後討論區（2）

2016年內部招聘CA/ACO: 已公佈ACO內部招聘結果
2016 ACO公開招聘: 已截止報名
2016 CA公開招聘: 已截止報名
電腦技能Skill test已於2016年9月30日正式展開
ACO面試已於11月初開始進行, 首批ACO Direct Offer開始派發(from文總)
報名人數:
ACO: 38,300人;
CA: 37,800人
消息來源:文總會訊

2016 ACO公開招聘計劃時間表

2016 CA公開招聘計劃時間表

上屆公開招聘資料及數據

From文總(2016-2月號):
1. 2016年2月已全數派發
所有2014年CA及ACO公開招聘 Waiting List Offer
2014度招聘「CA」及「ACO」的工作已完成，
最後一批在候補名單上的申請人將會在2月獲發聘書，
總計獲發聘書的ACO約為2,000人，CA則為1,500人。

2014年CA/ACO公開招聘, waiting派發offer進度(非官方統計)
(放大榜發出waiting list / reject email日期: 2015年6月30日下午約4-5pm)
ACO

CA

2014 CA/ACO公開招聘數據(From文總)

1. 2014 度招聘「CA」及「ACO」的面試工作已完成及放榜,
通過技能測試,獲邀請進入「CA」面試 考生約 5700 人。
已獲發聘書者約 1100 人,另約有 400 人列入備取名單。

2. 通過技能測試,獲邀請進入「ACO」面試考生約 4900 人。
已獲發聘書者約 850 人,另約有 1200 人 列入備取名單。

*2010年及2012年CA/ACO公開招聘獲聘者學歷分佈:

2012年及2014年CA/ACO公開招聘入職者學歷分佈:

*由2015年4月1日起,
CA月薪已調整至 - 起薪$11,575, 頂薪$20,310
ACO月薪已調整至 - 起薪$13,120, 頂薪$26,785
*由2016年4月1日起,
CA月薪已調整至 - 起薪$12,120, 頂薪$21,255
ACO月薪已調整至 - 起薪$13,735, 頂薪$28,040

留名

留名

仲有兩年要捱

仲未收到skill test

留名希望早日收到ST

究竟咩叫答題目答得夠假

有無 4/11 收到 interview?
我俾完學歷無回音

終於到我啦!!!!
1/11 ST(荔景)3:45, 雙併
尋日收到INTERVIEW!!!!

睇黎派到下午
想問下巴打幾時in

下午in啦，好緊張

1月9日, 上環

11月26做skill test 仲未有得in

出direct offer係咪要2-4星期左右？無嘅要等6月？#[joyce]#fatc #[joyce]#fatc #[joyce]#fatc

月頭大撚把都未有
你等吓啦

一個月都未夠就叫春

起碼等返4-5個禮拜先啦##fatc

咁3/11晏就咪可能隨時下星期先派？
希望有機

一定有機既!!! 佢應該分左兩條team 改架者 一齊努力!!!

岩岩考完
請問中文打字錯左6個字仲有冇機

鄉土先排有人爆料話ACO 11月尾-12月頭in嘅offer會今日寄出
今年真係好快手
準備定個mailbox收空氣先

利申12月中 ACO in

練下打字先
下次再努力
6個都唔識打？

識打
但係唔知個字放左係詞庫邊到
係咁搵都搵唔到

速成用家

下屆請早##fatc

前收返之前嘅敗選宣言

本人獲ACO面試邀請

我skill test 係11月2日 上午 荔景

一齊努力

雙拼仲未有st.

2/11 0915荔景 雙拼
報喜
10/1 interview

一齊考一齊收

屌你 終於收到aco st email
1月10

2/11 上午915 st 今日收到interview
中全對，英錯3個字，word excel 九成

都話立法會都有先DQ後比政棍入
唔洗咁快話戰敗住既

係

果然真係

恭喜巴打
都話唔好咁快放棄架啦
我2/11下就考
希望都收到啦

我而家有其他規劃，未必去做
照去in,反正唔一定得

終於見完ACO啦！好滾動！

我12月中in完aco
個時dse張野帶錯，hd未派證書
所以叫我1月尾前補交

跟住岩岩收到政府電話
問我可唔可以聽日即刻補交翻dse個張先
係咪代表我有機
定係我ff太多

希望你得啦
12月中即係幾時？
想睇吓大約幾時到我

話說早兩日考ST
原來真係好多人打字唔夠快...
我見到有個打中文 一行都打唔晒

1215岩岩好中間

阿嬸/阿叔黎？##fatc

我考嗰陣隔離有個後生都打唔晒
其實真係好多人無做足準備就去

目測30歲內 好後生都咁
然後 有個阿嬸真係連ST EMAIL都無PRINT 又DEL左EMAIL
好好彩CHECK到佢係邊間課室考 MATCH到比佢考

但其實中文20 英文30 真係唔算好苛刻
平時有打開字都應該過到

好多其實真係抱住玩玩下或者以為好易搞掂既心態入去考
如果唔會點解次次幾萬人申請得幾千個有得in

根據經驗都好大機會
上一屆經驗 我都係咁
而家入左職做左兩年手ca

之前考嗰陣有一堆廿五歲左右女仔
我每篇打完都有分幾二分鐘淨
周圍望下
一半女仔打英文嗰篇都打唔晒
有個中文打到好似打得好撚快咁坐我後面
噠噠噠噠噠咁好響好急
我打晒成篇，check埋，佢重噠緊
臨夠鐘先噠完

excel word有啲人改完好似無改過咁
完全同我份野唔同 總之我自知起碼啱左9成

所以其實打齊字 check好晒
word/excel識大半
基本上等interview信啦 未有只係未派到

現職中

請問你DEPT 洗唔洗ONSHIFT?

我同你差唔多, 最少有兩分鐘doublecheck
但我無咩點做懶人包 應該岩八成啦
希望有得見

利申 現職秘書 成日打字 平時打字格式同考試一樣

琴日in完 個chairman係咁問我有無野要問佢 其實佢係咪期待我問啲咩

冇乜關係唔使諗太多

放心 答無都得

努力過 但對excel word真係無從入手

特別係excel既公式 做懶人包既題目都唔識禁

我應該如何是好

你見乜工人哋都循例問你有冇問題啦

10月26 st單併aco
琴日in完，期間完全鳩up

wuar 我好興奮
希望唔好失望而回

正常做野緊係有事先要你補飛
得鬼閒係唔係都要補咩，政府黎嫁

唔洗 不過5日半

word excel可以點練
有冇啲mock可以做下

lm

恭喜哂,應該夠分諗住覆核你份申請睇下有無其他問題

今日收到st信
好撚驚呀!

希望大家都有好消息

早幾日check email先發現1月頭要skill test
唔識excel，求懶人包，希望補救得切

emilyso1231@gmail.com

唔該

想問下咁遲先收到係咪代表waiting定點

另，唔係好識excel

st e-mail最遲去到2月,你而家收到唔算遲,waiting係你interview完等到放大榜掂左先係
利申15/8寄左去仲未收到st

我都唔識 一齊做炮灰

有心想做呢份工就練下啦

我有練 書都借左兩本 但睇唔明 我依家都好苦惱

跪求懶人包
mic00230089@gmail.com

Thanks!!!!!

跪求懶人包
aprilapple1233@gmail.com
之前留過comment好多次都收唔到

1月頭st
唔識整excel. 求懶人包
萬分感謝

chun76077@yahoo. com. hk

巴打都唔使咁擔心，我連自己幾號寄都唔記得

1月10號2:00pm荔景考有無巴打差不多時間?
另跪求懶人包，telegram id: chanm0

跪求share懶人包
michaelkenken2@gmail.com
telegram ID :kenyip2323

asso仔係唔係只會入職到ca位
無咩機會做到aco?
利申:2018 ASSO GRAD

睇佢個期想請咩人多 聽聞避免觸發跂視條例
咩人都會請d

你18先grad點做呢？

大把dse都考到aco

等18年個劑open recruitment 報名

琴日見完好擔心唔請

仲有成半年有排你擔心

求懶人包 重未收到
kokkou001@gmail.com

求懶人包
tertialihkg@gmail.com

係咪一般2-3星期有消息,無嘅就等6月放大榜

11月2 11點荔景雙併收到interview了

聽講係等十星期
2-3星期好似係睇有無direct offer

sorry, 十星期係interview 先啱
睇錯你問咩 咁應該係你所講咁樣喇

希望2-3個星期後有消息啦，好緊張

有冇1月19 番工既巴絲都係申報左延期？

今日真係有信派咩

11月2st 收到interview
單考aco

恭喜巴打
請問你個陣st考成點？

快點派給我

岩岩in 完
都收收地皮
時事完全唔識，唯有鳩吹

岩岩收到信有得in

朋友, 係咪出D好冷門既時事題?

硬係凝住個考官buy你，就唔會問難嘢同冷門嘢

你係咪說服緊自己？

係，咁樣會安樂啲

佢問我d野都唔太時事
係咩就唔講啦
至少近期政府新聞網/蘋果apps無見過呢樣野

有無15/8申請既巴絲收到aco sk test email

大家加油
希望同你地做同事

閣下係咪海外學歷, 個時小弟報文總班話要審查學歷一定排最後

頂，周圍都冇aco攻略果本書

小弟得中五五科合格

佢問我 old seafood 下屬唔彩你 你會點

CO EO想聽到的滿意答案標準：
以德服人
溫水煮蛙
打好同事關係
了解同事內心

現實：
匯報上司

咁我希望佢buy我所以先問冷門野

100分

問我嗰條都係
我同friend講佢地無個聽過係咩

多謝巴打

我都係咁答

過咗海就神仙啦

Btw 佢篇英文d 字好唔常用 食晒螺絲
佢問左我2題咋 唔係三題咩
是咪玩L完

你係咪登記室嗰間房in?

登記室果間係基本法房黎架喎

唔知我係咪答錯左d 英文題
因為佢條問題好長 我唔係好聽清楚佢問題 求其答左就算

登記室嗰度有兩間房
最入嗰間係board黎

我唔係呀
不過我坐左好耐 都冇人係入面走出黎
定係講緊ca 誤會左？

我答呢啲佢話唔得再追間

今日ca都in埋
可以專心叫春

佢話唔得
咁你之後點答

loop翻呢啲再講啲切實地解決既方法
最後答到不了了之咁就完左
我覺得佢係想睇反應

我地應該同一間房

我同你啲面試內容幾似仲以為係同一間房

終於都收到st
跪求懶人包

tsunhot04@yahoo.com.hk

Thanks!!

我都係問咗兩題, 但我sure我答得岩, 但我無用完整句子

想知面試過程係點
大致上要見幾耐？
同有無英文對答
Thx

時事係咪多數問本地新聞

我都係兩題英文

英文難嗎
我英文比較無信心

過左2日可以講出尼啦
我in ca的
一開始自我介紹(中文) 講下自己做過d咩咁
成個過程其實好似傾計咁
都係問左ca有d咩技能 個幾個範疇
(我唔知講左d咩 之後就冇再chur我
處境題問左我如果上司有urgent野但我又約左人會點做
呢條佢冇chur我
第2條係有條友係室內食煙 你會點做
都係chur左我一次
跟住時事就叫我講下對綜緩嘅睇法
英文好簡單(對我尼講) 成篇冇難字 講公共圖書館
好似都淨係問左我2條 我1條有用完整句子 另1條冇
大致上係咁

啱啱唔覺意check email 見到有st 好耐無追post 有無巴絲提點下st係點同埋考嘅內容
自從中學畢業後都好少用word 同excel 有無得係十幾日內學識晒

求回答 萬分感激

繼續求st

跪求懶人包
tertialihkg@gmail.com

我都係1月19
無延期 叫左我23號返training

想問st用嘅excel同word係咪都係英文版？

係屬於邊個方向嘅題目黎架？
（全球化、環保、公共衛生⋯⋯）
方唔方便透露下 ？想知可以難到咩程度

有無巴絲去緊九龍塘考？915

今日派offer??

騎士巴打in左拿？

in左啦

你所過左來

2014年戰友加油

巴打入左職?

入左

有無aco已經派左offer

社區發展嗰方面
其實都唔係難嘅，只係我無聽過

有聽過會好好多

我過埋年先番到

Interview過左第2個星期 岩岩收到信 原來係bl test 分

岩岩收到interview

我都係 1月16號 in
我11月3號 11點果場st
一齊加油

基本法冇乜信心 係咪要靠死記

加油

報告 3/11 09:15 st
剛剛收到 interview
趁聖誕節可以準備一下

我係11月2號ST
1月12 IN
加油

2/11下午3：45 st
岩岩收到interview通知啦終於
12/1下午面試

同你同日同時間ST

各位巴絲加油呀 我係2014年入職仲要後補 所以如果入左後補list 都唔洗灰心架

靠死記拎滿分既野真係求之不得啦

唔好意思想問下
覆左上班日期之後大約隔幾耐會通知你

巴打幾時報

今年8月報仲未收到st

條時事真係冷門

要睇返幾多號申請
我15/8申請暫時未有

記得幾多得幾多啦，因為你冇可能讀得晒，一來多，二來你會瞓著(真係悶到抽筋 )，再者基本法佔嘅比重唔大，最終都係睇你面試嘅表現

我都係

16/1上午上環

想問會翻炒懶人包d題目? 定係完全唔同

懶人包作用係比你知道作答技巧，唔係死背佢既sample question。讀書要讀通，不是活剝生吞

跪求懶人包
labatum888@gmail.com

跪求懶人包可唔可以share比我
a14087241a@connect.polyu.hk

16/1 下午面試

ACO九大職能係咩

求懶人包 小弟岩岩收到email 1月中st 有冇好心巴打可以send比我 感激不盡 email: hkg01103@gmail.com

SENT
CHECK EMAIL
我都係1月中ST, 巴打加油~!

岩岩收到interview
想問下佢話要同護照一樣既證件相
我無既話影過張得唔得咖

真係無keep到

我建議你睇多次佢講咩

Sorry, 收到email有啲緊張無留意到
但我之前考左基本法有個成績係到
唔需要考多次？
但點同佢講我考過

自膠，搵到了

巴打我都係1月中st

求share

Email : forlihkgaco@gmail.com

同求

myjapanappleid1994@gmail.com

一般辦公室支援服務
財務及會計
人事
顧客服務
統計職務
資訊科技支援服務
大型政府活動行政支援
發牌及註冊申報初步核對
協助市民翻查紀錄

講曬應該會有坐底15分。拎唔拎得高就睇你識唔識展開

我無講哂

希望平安入到去啦

資料性問題好死架暏，重點是自身題及處境題

睇上屆話唔洗展開 跟招聘講哂都可以滿分

有無巴打可以簡單講下aco既面試流程？
除左英文題，洗唔洗講英文？
洗唔洗自我介紹？有d巴打話要但有d又話唔洗

ST考excel會唔會好似懶人包咁有公式比埋你

呢個係睇考官的

乜九大職能唔係
一般辦公室支援服務
人事
財務及會計
顧客服務
發牌及註冊
向政府律師提供支援服務，並為法官或法庭使用者提供法庭支援和事務室服務
統計職務
資訊科技支援服務
其他辦公室支援服務
咩? 莫非更新左

懶人包係 但2011可能太舊 我都背左懶人包出黎

我唔係背懶人包都係呢9個喎
我上網睇過係2016年

果時我照背招聘廣告資料
(a)一般辦公室支援服務；(b)人事；(c)財務及會計；(d)顧客服務；(e)發牌及註冊；(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；(g)統計職務；(h)資訊科技支援服務；以及(i)其他部門支援服務。助理文書主任會調派至本港任何一個地區的政府辦事處工作，在執行職務時須使用資訊科技應用軟件，並可能須不定時或輪班工作和在工作時穿着制服。

唔洗理上一頁條on9
背返有法庭果個版本就夠

我收到offer啦
10月13 st
12月2 in
12月25 今日收到華田
1月27前report
Aco 姦房 自覺in得一般
最黎祝各位巴絲一齊收offer 做同事

姦房生還者

恭喜
聖誕快樂

聖誕快樂呀巴打

更正番 24號收到先岩 見到電腦25號手快打錯

嗚嗚 可唔可以腥埋俾我
我都好想睇下實習下
tertialihkg@gmail.com

恭喜巴打

聖誕快樂, 巴打, 介唔介意講下IN成點
例如IN既模式係點, 幾條時事咁?
情景題難嗎?
恭喜你巴打

巴打好幸福 有無工作經驗？
in嘅模式係3打1 一人問你一類題型

恭喜巴打
收到聖誕禮物

THX!!! 時間真係幾難準備，我都KEEP住睇政府新聞網，又唔知佢問乜，黎緊仲要出新施政報告...

銅鑼灣小鋼炮分享下面試表現得唔得先

時事題 我答左佢之後
佢轉一轉題目追問左我一次
佢問仲有冇其他建議？
我當時諗唔到
就同佢講：唔好意思 我需要面試後搵下相關資料 希望下次可以提出到可行建
（我係圖書館借個本aco書教 唔識就大約咁答）
而情景題就 就問左2題 （1題管人 ，1題特發野）

而面試模式方面
入到去佢先講解流程
跟住中文自我介紹
問職能，點解要申請呢份工
時事題
2條情景題
英文（讀完問2題）
到我有時間可以提問題
完
時事情景都有追問 但問咩就唔講啦 對其他巴絲都公平 如果有其他野問我盡量答啦
巴打加油 希望可以同各巴打做同事
各位巴絲聖誕快樂

突發 唔好屌我5p 手快打錯

巴打大學畢業 ？聽講就算in得一般 都好大機會請
上面你話下次答返佢 本書有無講點解要咁答？

姦房我覺得男仔易過d 閪女人嘅話有同性相拒嘅感覺

我都係姦房 中間eo勁好笑容
左邊果件不停追問

感激!!! 想追加一下，時事題大唔大路?(標準工時之類)
定係冷門野

巴打 我都係一月中
可唔可以sd 埋懶人包俾我呀
唔該好心巴打
tertialihkg@gmail.com

時事題都大路既 前個排先嘈完 （好多地方/國家都有呢個問題）

中間個eo幾後生靚女 好好笑容 時事題個個都冇乜表情

今年大學畢業，本書只係話就算真係唔識都唔好直接答「唔知道」就算

你可以試下去借本書睇下 書名：投考公務員Aco/ca測試全攻略

我三個女人in 我 中間個個都係後生靚女
另外兩個老既問情景同時事係咁追問我
情景題中再無啦啦加好多condition
問建議個陣又追問左兩次會唔會再有其他建議
呢個係咪姦房

想問skill test出晒信未 我最尾一日先apply

主流姦房

恭喜
想問下收之前有冇電話通知過你會收到柯華田

冇呀 但之前有收過3次電話叫我去補交資料
倒數完返屋企就見到華田

係咪好大份架?
如果郵箱放唔入點算

郵箱放唔入佢咪寄返你附近既郵局留卡紙叫你去拎

多謝解答
好緊張

大大係INTERVIEW後先補資料?

無知想問下，考skill test 係咪只可以用傳統速成?
沒得轉用新速成?

睇返email 有講

你地有無開到telegram gp 呀？
一月中st 未有懶人包
好緊張

睇返而家既收到都係1月中後ST,睇黎1月中之前都未收到ST要打去問下有無MISS到個申請

我都係15號apply

我 8月17日 夜晚 online apply....仲未收到信

係收email㗎喎，你因住miss咗

暫時15號後既好似未有人收到

我想問下我傳真左個基本法成績上去
佢會唔會通知返我話佢收到

可唔可以sd埋俾我
cyt214@hotmail.com

同問, 可唔可以打佢問下(我CHECK FAX機係傳送成功)

我想問傳真張基本法豁免申請書一般職系處 洗唔洗係辦公時間内fax去？

其實個fax好似無人理 根本見果陣都要交果份野 不過照fax埋啦

in之前我打去問佢叫我fax完過去之後過幾日打去問返office收唔收到
幾日後打去問佢有講返: 係咪xx分果份? 收到啦
而且佢話係十日之前要fax過去

一月頭st，跪求懶人包
michael6i38@outlook.com
Thanks!!

同問
michael6i38@outlook.com
Thanks!!

聽日ca st，除左帶個腦去仲有咩要帶？ 封email 要唔要print 出黎帶？

電話show比佢睇都睇

求懶人包：whokitty012@gmail.com

留個靚名先

唔會通知

個fax點會無人理
你唔fax佢點知你豁免bl test

帶身份證

想問st打字係打哂20&30字中英就可以停手
定要打哂成篇？

怕on9過左線之後果堆字出意外打錯哂

（一陣KLT 4點ST依家好撚淆

時間許可既話，最好打多少少
以防你合格線內有typo mistakes

去緊st 有啲驚打唔切， 尋日屋企試得32wpm

我英文真係打唔切...

小弟都打左去問一問，佢話收到個心都定一定

又係等email嘅一天

求懶人包
goodbrian007@gmail.com

8/13報既aco終於有st

葵涌 1月17

最近有冇人in 過ACO既人收到CA Interview?
好似好耐冇見人講 之前多數in 完ACO 就收CA

我都係in完aco未收到ca，可能撞左聖誕假未派到住

打字係幾多分鐘內打幾多字？ 合格線係幾多字？

咁final係計我合唔合格，定係以wpm黎arrange rank 黎比interview

中文 5分鐘 20字，可以錯5個 英文5 分鐘30字 可以錯8個

3/11 ST 岩岩收到interview 17/1
希望各位等緊嘅都有

我係中英打哂無錯， word 做哂， excel 漏1個唔識

一陣3點45荔景揮手。

求救
可唔可以腥懶人包俾我
腸油一個月

向各位巴絲請教下
份skill test指引話. ？ ！後要留兩個space，其餘留一個

咁想問下下面既要點打？

1. top-up 定 top- up？
2. ''Hello！'' 定 '' Hello！'' 定 '' Hello！ '' ？
3. $5.60 定 $ 5. 60 定 $ 5.60？
4. （March 2016）定 （ March 2016）？

佢有張紙打好左
照跟就得 唔使咁擔心
打完包你覺得擔心黎多餘

有無interview過來人講下點準備好

搭一次車過去確認路線
mark底要幾耐時間
唔好太早/遲到

著一次全套suit睇下有無唔岩身之類

跪求懶人包
下星期就st
Ryanhk1022@gmail.com

係咪真係要著埋西裝褸
諗住恤衫 西褲 加冷衫

自己揀啦，踢拖孖煙通都唔會阻你見工

只係型像問題

對答上有無咩注意下

仲有無人收到柯華田

tertialihkg@gmail.com
唔該巴打

thx大大

KLT就開始啦

求穩定pass

我都係一月中 st

跪求懶人包

Email: forlihkgaco@gmail.com

啱啱懶人包練st 遇到少少問題求解答
呢個係完成圖

我做到呢步 我想做加入個欄位 然後插入右方格 再插圖片

呢個係指示

我可以點做先做到佢咁樣搵極都搵唔到方法 上網搵又無

啱啱先學word 1月中st 求巴絲們幫幫手

自己執生啦

1月頭st
巴打
michael6i38@outlook.com

唔好意思呀
我refresh 完都見唔到
可以腥多次嗎？
再次感謝
唔好意思呀

求救下星期要st了
有冇巴打可以幫幫手俾個懶人包
ryanhk1022@gmail.com
感激不盡

same

5分鐘打廿字中30字英係合格線？

咁如果打哂有錯字咪好on居？

1月中考 求懶人包
Crystaltsang0506@gmail.com

雖然姦房位主任又後生又靚女

但感覺會好高要求

天呀，請賜我面試

岩岩考完st ,想問下有無得拉分...
我word果part好差下

岩岩考完

差成點？

Word 同excel都衰左一part

做唔哂定唔識？

有5條q
其中三條入面都有d無做到咁

跪求懶人包
之前都有問過但好似miss左
myl288818@yahoo.com.hk

thx

Excel 我就有信心, word真係少用，前兩晚趁放假都有溫，但去到又緊張唔記得d

Excel我睇佢份做好左既sample 啲title似有bold左
結果一舊無bold一舊有bold(其實唔記得unbold返)
Word 唔撚識外框雙直線1.5pt&內曲線1.5pt
淨係做到其中一款線

我都係唔識單直線變雙直

有冇巴打做下好心
跪求懶人包
下星期要考啦
ryanhk1022@gmail.com
Thx

我原來都唔識，但比我9禁左去格式化xx，比我搵到雙直線。
但我中文錯左6個字

btw，我見好多人沒將Word 用外框框哂成個file?

睇落有啲危險

p.s 做word06 唔知係咪講同一個

CA 收到4/1 interview, 但我request唔到假去
想問七日書面通知係咪email過去講？原因係拎唔到假會唔會唔得？

唔記得7定8，但pw1010 or 6890
Word個外框都要咩？印象唔洗
Highlight個表格再右鍵，框線與頁面（之類）就有
但我將唔到兩者並存（搞左成8-9分鐵鐘都搞唔撚到 ）

我個份word 係一份通告黎，下面有回條部分。
我見佢份答案，係有個框框起。

我word係新春乜9
Excel係唔知乜餐廳既食材支出咁上下

好彩唔同

Btw 垃圾英文打字尾二果行先到合格線on9

你咪算好，我中同英都係最後兩隻字
衰word有無得拉分

中文我勁快打得哂

應該有既我諗，我坐最後見勁多人fail 中文打字
同埋好多人excel無拉大&mark 返個quantity 既野

講真我覺得考ST個mouse同keyboard幾大影響
自問打字打到啪啪聲 落場考個陣摸到個keyboard屌出黎 練習時間大部分係到摸手感

唔知有無人有同感

有冇人知道pass左skill test後個個interview 會做幾多個鐘？

So sorry for you
點解會睇漏咗㗎

20分鐘左右

3/11 ACO ST 已收到 17/1 interview通知

好開心一落機就有份禮物俾我雖然未係offer，希望各位巴絲可以喺過年前有好消息

我都想要懶人包啊
ching_723@hotmail.com
感謝巴絲

一樣，我見WORD好多人都沒張成個通告落框?

即係每分鐘打4隻字

會叫你2年後再來in

好似唔使？我都無

Sorry呀 我refresh完都係收唔到email
你可唔可以send多次email: crystaltsang0506@gmail.com 唔該你呀巴打

咁無人叫你有時間剩唔check /打多幾粒架

打定輸數，等到二月底

恤衫 西褲 加冷衫打tie 夠啦
d人著埋套suit 好多都衣不稱身咪仲怪

講緊wpm 呀
打字速度不嬲計wpm
佢比5分鐘你 要打20wpm

其實合格指標同格式果啲 email 入面份考生須知有哂， 人地一早send 比你地睇， 都可以唔睇下

準備既interview既稿已經覺得好不安

頂薪2萬五 同2萬唔到既工 開到2

*由2016年4月1日起,
CA月薪已調整至 - 起薪$12,120, 頂薪$21,255
ACO月薪已調整至 - 起薪$13,735, 頂薪$28,040

求懶人包
clpclp201616@gmail.com

到十幾年後頂薪個陣就三萬幾啦

搵到啦巴打
唔該你

Wpm=每分鐘打到幾多字
咁20wpm即係1分鐘要打到20字，咁5分鐘要打100字

我見佢份ANS有，我落左。。。

諗緊用唔用公司printer fax 張豁免基本法過去
好淆佢會send 番比我公司
定我諗多左

你咪係張fax到寫返自己聯絡方式，正常又唔會fax reply 你嘅 因為唔係個個人都有fax no. 通常都係出去fax
驚嘅咪比少少錢落7-11 fax

唔該哂巴打
我收到啦

之前份email冇寫話要fax blt既成績過去，請問係咪過左skill test先需要呢個步驟？

中文打字只有一個字漏左，其他都打哂一模一樣，
英文打字成篇都一模一樣。
Word 做左8成
Excel 做左六成左右

有冇機面試

7仔有得fax , 去文具店收我$5

yes

d懶人包有版權架wor
你地周圍send小心d

高登ac比仆街@min ban 9左
想係到求個懶人包zenki_723@hotmail.com

我都係呀巴打
下星期二就面試..發覺好多野都未準備好
今日同一個做HR 既朋友食飯,請教左佢唔少野..
因為我已經有好多年冇見工..(而家呢份做左好多年 )
發覺好多野自己都生疏哂,俾佢問幾條問題個腦都空白左唔識答

各位巴打 聽日考，求懶人包睇睇惡補一下

Wongyauhim@gmail.com

巴打幾時skill test?

8月14 apply ACO,雙併，仲未有ST EMAIL

差唔多架啦 我8月13 雙拼 琴日朝早先收到st

仲未識

可以無視佢啲步驟 做到差唔多就得
用文繞圖就做到

而且唔會考到咁深 suggest你學好懶人包其他功能會更好
呢份懶人包亦有好多字眼寫得唔好

咁應該就快有啦

想知會唔會查你家宅
睇你有無借錢果d?

同01 建議講自己無鬥心果d
係咪真係好？

求懶人包 麻煩各位巴打
chun76077@yahoo. com. hk

我仲以為捉得好緊 唔該晒你巴打

今次公司唔俾假你下次都未必俾喎
俾我就sick leave去算啦

3/11考skill test打字應該岩九成以上 word excel兩邊都起碼一半冇做 收到mail18/1 in ca

絲打係單併報CA ?

想問下有冇人知最終得分會唔會計埋st個分?
定淨係計blt同面試就算

咪係

我係巴 我雙併

求各位巴打俾懶人包我
我下星期就考
JJ插沙跪求各位
ryanhk1022@gmail.com

終於收到ST EMAIL

咁有冇收到ACO Interview?
因為我之前in 左aco 之後都冇收到ca

冇 有ca interview都已經偷笑
我excel連圖都冇整 但都有得見

即係你個分見ACO不足但見CA有餘

我單併CA 有 1月19日 in.......因為之前唔記得報ACO.......

想問問CA 起薪點係唔係個個一樣?

如果唔一樣的話, 最高起薪點係唔係HKD$15,xxx?

全部人都係pt1開始

1. 助理文書主任(ACO)

助理文書主任起薪點為13,735元，其後按年增加，頂薪點為28,040元，職責包括一般辦公室支援服務、財務及會計、顧客服務及資訊科技支援等，應徵者需為中學會考5科合格或文憑試5科2級成績，高級文書主任人工最高可達49,445元。

由於人工吸引，兩年前吸引2.7萬人申請，最終聘請了1700人，申請者當中更有4至5成為大學或以上畢業生，與中學畢業生「搶飯碗」，2012年數據顯示5成獲聘者持大學或以上學歷。

2. 文書助理(CA)

文書助理(CA)只要求中四學歷，估計空缺約1000個，起薪點12,120元，頂薪21,255元，兩年前招聘1000名文書助理，有近4萬人申請，競爭激烈，其中在2012年招聘1190名文書助理中，逾2成獲聘者有大學或以上學歷，只有中四學歷者只得0.2%。

有無人分享下

dellavedova437@gmail.com
同求

我都咁上下 張圖整錯哂咁濟 宜家已經等緊一月中返training

之前有巴絲話原來個懶人包唔係屬於伊巴既
咁我都幫下手send啦
以下三位我已經send左啦

唔該巴打

我知
但word excel果part真係垃圾到震都有得見

可以分享下面試流程嗎？

同求啊唔該
clpclp201616@gmail.com

訂左果本投考公務員ACO/CA全攻略

同求
勞煩巴打

Email: forlihkgaco@gmail.com

同求

其實好似唔需要

已發懶人包至
clpclp201616@gmail.com
forlihkgaco@gmail.com

應該影響不大

其實我之前係#1分享過 不過睇大家應該都唔會爬文乜濟
我再copy and paste啦 長文慎入！

著得四四正正果啲係basic野唔洗講
記得帶齊相、學歷證明加副本！因為係會有弱智唔記得帶
記得有禮貌入房講你好 人地請你坐先好坐 走時記得拍好張櫈 同講再見 比啲笑容 幾時都要有笑容
我係睇哂懶人包果啲面試問題 雖然懶人包話係aco但ca問果啲野都係差不多 全部point form draft一次要講啲咩 最好寫落note 自己得閒就拎出黎練習下組織下點講先最好
自我介紹 講工作經驗果啲就例牌必問 講工作經驗果陣記得講下自己係果啲工作到學到啲咩 啲經驗對你做ca有咩幫助
另外記得背熟職能 上返佢個網搵返ca要做啲咩背哂佢
時事題 除左睇多啲新聞真係冇咩tips
處境題 答得幾多得幾多 jer住你唔洗驚 因為基本上個個都係咁 我係佢點jer我都死r方法答佢 講到自己都覺得自己虛偽
閱讀理解題 中六七畢業基本上冇問題 好鬼易 讀既時候記啲keywords人地一問即刻搵到答返 我係一兩秒已經可以答得出
基本法 唔係on9應該唔會唔識答⋯
我既心得係咁上下了 最後祝大家順利入到政府做荀工

收到了

感謝巴打

今年去咗st. 同場好多師奶

要做reading 同BL架原來
係interview 兜口兜面定paper

其實只係想fail左都同自己講盡左力

係圖書館借左，作用不大

咁我煲懶人包算

係，你已經盡咗力

我係咪應該咗講？

兜口兜面問三提

11/7 荔景 st 今日收interview
求多次懶人包
goodbrian007@gmail.com

Aco既話interview係咪唔會再兜口兜面問基本法？

有無人知st歷時幾耐？

2個鐘左右

客觀歷史分析，炮灰多

無錯

28/10 st 完 終於收到ca in email 好開心好緊張

唔係派到7/11,點解派返轉頭

好賤

巴打有無申請埋ACO先？

咗呢個係事實居多

C9中文字都未識打走黎博彩

跪求巴打send懶人包黎
一月頭考
angiehui961@gmail.com

11月中都派緊，月頭應該無啦無啦

想問下aco interview 改期會廷遲到幾時先有得in
查詢電話打極都繁忙

可能會派返轉頭，唔使擔心

你同我JAM緊線
我都打緊過去有野問

同路
睇返上兩版最新好似派到13/8

求懶人包，感謝！
louis2058@yahoo.com.hk

Arm arm finished skill test

剛剛已發出，請查收

可唔可以send埋懶人包比我
頭先問左次 而家再問多次
email: angiehui961@gmail.com

8/11 skill test, 4/1 interview, 好彩而家編到我個日放假又可以去lu

ACO Direct Offer出到9號了

係鄉土見到

求懶人包
Lcmlcm7979@gmail.com

有無巴打自我介紹同九大職能用英文問咖

另外求個interview懶人包

Ybl010480@gmail.com

想問問懶人包文書處理 初中高級係咪指打字文章?
同埋見佢D句子中間有兩個// 係咩意思?
到時篇文都有 照住打就OK?

初級係好易打既字 冇咩標點
中級係唔難唔易 中間 都係唔算多標點
高級係啲字好難又多標點
如果練習高級打到match到時間線 st都唔會有問題
你問//咩意思 就係一分鐘打到果到位就match到要求 一分鐘20個中文字包標點
正常st應該係中級咁上下

是咪無，咁我都安落啲

同求懶人包，麻煩各位巴打絲打

wailuny702@gmail.com

跪求 skill test and interview 懶人包

19/1 skill test 鳥

E-mail : jackyshekk@gmail.com

嗚呀
可唔可以求個懶人包？
第一次聽有分初中高級
11hello.halloween@gmail.com
感謝癬大

考果時冇分架 只係懶人包啲練習有分難度 唔洗咁緊張
因為今日唔得閒用電腦 send唔到比大家住 睇睇有冇巴絲得閒send比大家

跪求 skill test and interview 懶人包
1月13日 St

Email: iveng@yahoo.com.hk

懶人包已發送到以下電郵

Skill test做到好差，岩50-60%左右，低收到interview，好開心

Thx

我收唔到

感謝巴打sd懶人包比我
btw 個email一開始去左junk mail
你睇下junk mail 搵唔搵到有懶人包

係啵

謝謝巴打

應該係個名似spam

懶人包一個感謝
tym45155@gmail.com

恭喜單定雙拼?
點差法先，可能你覺得差但唔係

19/1去停車場in ca好緊張
Excel整唔到圖都有得in

架純bb雙料定單報CA

淨求interview懶人包
yingzep@hotmail.com

唔該

跪求懶人包
Email: ngantonton@gmail.com

Thanks bro & sis

想問下係咪全港得一個地方in aco/ac?
聽黎聽黎都係停車場咁既

跪求 skill test and interview 懶人包
1月12日 St

wawakakayeah@gmail.com

其實In個陣係咪都係稱呼面試官做考官？

好似冇機會叫佢 不過 佢地都會自我介紹先 有全名放係枱面

已發送懶人包到以下電郵，如在收件箱收不到電郵，可檢查一下junk mail/spam mail

單ca 好驚講得唔好

一入房打招呼都要掛？
齋講早晨/你好？

係呀我當時都係咁

收到，新年快樂

Ok

不過都仲唔會有機會叫到佢地

星期二就見，好撚緊張
好怕時事題英文題

英文易到抽筋囉唔該

怕佢處境時事不斷追問好過
英文篇文好短兩下搵到答案

幾點

巴打可唔可以send 埋懶人包比我？唔該哂

goodbrian007@gmail.com

我都係星期二見

幾點唔講喇,上環見

有無人知 如果我打左電話兼email左佢地，話想延期skill test, 佢地最快會幾時通知我延期test個日子？

同求，巴打 唔該晒

自 唔記得講email. kin94107@gmail. com 唔該

我10月28號考都收到in email

Offer就暫時派到9號

28/12先考skill test
有冇同一日考既巴/絲打收到interview e-mail?

你依家先考完起碼等到3月先有得in

全世界都係上環in

同求懶人包，唔該晒
pardlam2016@gmail.com

想問下各位in左嘅巴絲打著咩衫去？
普通整齊嘅便服定點？

巴打...你地既ST 果份word 係中定英
懶人包果個英 好難

小弟1月18考ST ,
求懶人包
賜酒一星期
himhim1478@yahoo.com.hk
唔該巴打

同求懶人包 1月18考
himhim1478@yahoo.com.hk
賜酒一星期

我工作經驗申請果陣寫得無咁detail
如8/12 日我寫 01/12 咁
到時會唔會有影響？

求懶人包
EMAIL: six2wan@gmail.com
感激
1月18 考SKILL TEST

會叫你改

有冇巴打有哂aco ca嘅interview

暫時收到aco interview only,睇返d post講in完aco後就會收埋ca interview

thanks

我見完ACO，等咗兩星期都未有CA Interview

巴打幾時in

12月21

已發送懶人包到以下電郵，請查收，如未能在收件箱查閱，請看看junk mail/spam mail

Offer派到12月9號？

19號見左 跪求offer

如果到依家都未收到skill test email 係唔係要打現話問下佢

ST 份word 係中定英...懶人包word 英文果份好難

中

我中文，佢ST for 埋ca既人考，應該都係中文掛

同一日in

收到唔該哂巴打，要係junk mail先搵得到

跪求懶人包
Kingki.cheung@gmail.com
感謝

interview入面係咪會問時事題?

唔會問

我想打電話去確認有無收到個bl分數
係咪打3105果個確認

打極都接唔到

仲有一個禮拜ST有無人同我一樣

11/1 skill test, 懶人包係咪難過真正skill test好多?

天日in，好不安

天你老母咩

word既話我覺得差不多
excel我覺得st難啲啲

求懶人包
EMAIL: angelkwan812@gmail.com

分享下。
11月1號ST
12月30號IN ACO
基本法25分鐘 都好易 應該岩8成以上 無我買個本練習咁難 做完可以早啲交卷再出去坐陣等叫名面試
自我介紹+處境 (下屬狂請假)+時事+自己問問題 大約30分鐘
9大職能明明記好熟 但最後講得8個 唔記得個個其實可以講返個工作描述比佢地聽 但當時又無咁做 真係想打爆自己 不過過左去就算啦
處境都係咁追問 真係追到唔識就答左 (跟程序做/問上司)
時事都有追問 (不過自己都比較熟 可以即時應對到 具體係咩唔詳細講喇 考官有上高登見到就唔好 )
有個奇怪地方係 我一直講野個陣三位考官都係低頭狂寫野 變相我之前對鏡練既眼神接觸 係接觸佢地D頭髮 係咁望住佢地個頭頂
係之前處境CHUR我先多D望返 同埋我手部語言動作比較多 (可能心理上想考官信我而下意識做多左) 我見佢寫野 話唔定係扣少少分...
要注意既係記得有禮貌 去到見到邊個都點下頭 入面試室就講三位你地好/早晨個D
微笑
同埋記得預早15-20分鐘到 因為要填文件 (帶相)
最後我想問我個面試日期是咪唔會有direct offer收到 等六月放大榜先知

Direct offer會繼續出

有無offer就唔知啦

謝謝你

依樣真 好似我先係考官咁

sorry, 聽日先岩
自隊一打

巴打，自己問問題既意思係？
臨完場佢問你有冇野問？

下個禮拜Skill Test, 跪求巴打send懶人包

email: kwyau43@gmail.com

屌啦聲...中文打字仲難過英文

點解

點解仲未收到st

我跪求左 3 次都未有

跪求懶人包
anonymoushaer@gmail.com

感謝

十一月廿幾號 ST
仲未收到 CA interview 既

第1日報既仲未有 屌佢老母

避左姦房

今屆姦房都未必唔好
入男女女房派offer個機率仲低過姦房（好似未見過有in完男女女房嘅巴絲黎報喜）

利申：男女女房in

其實姦房係點?

入到去會叫你除衫 然後⋯

其實interview開始已經冇乜人報喜

叫你撚雀

暫時淨係知得一位姦房生還者

英文打字係咪要打埋sources果堆細字

今日入左男女男房
女主考官幾NICE

我成功有direct offer既 面試係嬲房

只要打到呢條分隔線 「/」 又少過錯5隻字或以下就係合格

照常理講姦房係會請後生仔多wo

我今日男女女喎

登記室個間？

我今日女男女房 佢最尾問我有無問題 我答無呀 唔該
但佢無同我講大約幾時有結果
見之前有人話佢地會主動話幾時有結果
我係味無望喇

巴打， 除左英文題其他地方洗唔洗講英文？

除左我仲有幾個呀 係telegram group

仲未收到st,點算

搭單問埋巴打係幾時收到通知interview?

今次係咪好多人 連Skill Test都無？

第一日無

咁又離譜左啲

求懶人包
EMAIL: angelkwan812@gmail.com

賜酒一星期+1

6. 運用所計算答案做出並插入「堆疊直條圖」圖表, 圖片填滿黃色 (見所提供的圖表)
要括D咩數先出到個個表

睇番ans，係個直線圖到right click,再禁選取資料有得B睇

中文啲字好難...唔知以為自己睇緊左氏春秋
讀都未識讀

同求interview懶人包
萬分感謝

krrsos@gmail.com

13/1 interview 跪求懶人包 thx!!
karenccc88@yahoo.com.hk

12月20 ca st,中英應該全對
Word excel 50-60%
如果有得in大概會過幾耐先email我有得in
淆淆地怕word excel太屎無得in

第一日報
聽朝st....

我唔記得print email
但聽朝9點skill test....print唔切
係咪真係show電話都得

絕大部分人都係show電話

岩岩收到skill test
跪求懶人包
麻煩晒
yuen3737@yahoo.com.hk

你幾號報架

巴打可唔可以sd埋比我
收到信一月中考st
fungfungwong1234@gmail.com

時事題會唔會問到d好detail既野
例如公屋單身入息限制係幾多之類 好撚驚

會

考局長咩

求懶人包
telegram ID: YetiChan

只要有留意小小時事+有基本水力都過到

8月14

姐係就快派到8月15 好緊張

ca個word excel要求唔太高,好多巴絲話10星期都無先放棄,你再等下啦

絲打in嬲房應該好d,我2年幾前in ca係姦房入到職

今年睇高登都已經有3，4個姦房offer
感覺今年offer派得幾平均

睇黎都係異性相吸
個女考官帶我入interview room時仲好nice咁問我 準備好未？ 我話準備好啦 之後佢叫我加油 再開門叫我入去

未必。。
我準備左差唔多廿幾題時事題俾自己去溫
可惜全部唔中
完全唔係最近啲時事新聞或者係政府新聞網果啲黎

仲有冇懶人包 angelkwan812@gmail.com

唔係掛

有冇巴絲係今日九龍塘ST？

係，我考ca咋

我連圖表都冇整都有得見ca 唔洗太擔心

無face係咪唔洗望會有direct offer

咩叫無face?

有冇人而家係荔景等緊考11點

冇樣子

CA word excel冇七成以上應該有d勉強

interview 英文部分
係唔係只讀佢提供既文章
同埋答文章相關問題

唔好on9啦
準備定自介仲實際啦

岩岩考完9點3

我想問aco同ca skill test可以共用
咁interview係 又係考一次定分開2次in?

有冇人今日上環interview

好緊張呀
同埋我唔記得之前apply 個陣報過咩工作經驗
做得最長個份工佢冇出返工作證明比我 追左好多次都唔出 我淨係帶到稅單去咋

offer email多數 早幾多send出

想問interview最後佢問我有冇問題
係會答冇好d?
如果我想問佢幾時會有通知同用咩方式通知可唔可行?

聽講最好話冇
你問人用咩方式真係膠都廢事派比你

跪求懶人包 岩岩收到一月尾要st 如果我收到之後會再幫手轉發比有需要既巴打 hkg01103@gmail.com

想問下打中文字錯多過五個係咪收硬皮

好on9,個excel 圖表標題有bug,整唔到，最後發覺要簡一次無標題，再禁一次有標題

同求...中英都係岩岩好打得哂...冇時間對岩唔岩
但word 同excel 就做齊哂,希望冇錯

咪撚出聲啦 我打唔哂仲要前面有起碼六個錯

練快啲嘛

黹,我研究左好耐先打到

咁講可能hurt到巴打，但其實中，英一錯多過個要求就算其他滿分都無用

分開
9樓 同 10樓 上屆係

點打...我唔識打。。。最後都試唔返

唉屌 一打完中文我直情想即刻走

我係打速成...廿月 所以好慢...
打到去線位度先返兜呢個字...一打完就響鐘 連對都冇時間

廿月
業既頭碼
下面試左金同火之後再試月就搵到

你地果邊好似難好多咁
我果邊最難打ge字係凹凸

我本身打開倉頡。唔識既會用頭*尾當速成咁打
篇野勁多複雜字....結果我多數好似打速成咁...又要用時間搵d字...我都無時間對

明明練習卷時有時間打晒。仲打左少少英文

都係睇好唔好彩 我都係果排keep住睇下新聞算

ca的話應該係

唔明你早幾多既意思
我係interview完 兩星期多啲就收到direct offer email

自
我想問interview 早幾多send email 通知....
我驚買左野去旅行佢先叫我interview

我係10月7 skill test
10月17 收到面試email
11月7 面試

你真係啲滿分撚黎
我岩岩in完有啲挫敗 今年轉左三次工要解釋個到真係兜唔到

我好肯定我skill test唔係滿分撚
中英打字同word應該係滿分既 但excel我成個chart做錯左

如果我係咁就好啦

係咪收到柯華田之前
會事前收到電話 / EMAIL通知架??
thanks

係會收到email通知 過多幾日就會收到柯華田

但點解有d人又話唔會有email 淨係得柯華田

我唔知人地啦 但我就真係收到既 之前有位巴打叫edm佢都收到email先再收柯華田

聽日ST
緊張！

ACO就要講下D生活野

咩叫柯華田1

根本早期亂派st個批收到offer係勁易 圍內暫時聽過咁多個早期interview case 拎到offer率高達100%

direct offer既人先會收到既一份文件

應該係啡色好大份既公文袋?

12月中IN 完ACO
岩岩收到CA Interview

我想要ACO Offer 呀

明明我第一日報 我預係最早果批st 點知11月頭先有 如果因為咁而冇offer真係好唔抵

冇錯 好大份

無樣子正解

見reply 啲巴打話入姦房都有收到offer
未收到email叫in但毒撚樣，啲女考官實

11月頭已經好早 你睇下宜家都仲有人叫緊春話未收到

想問下點解會係叫柯華田

因為可以沖黎當柯華田咁飲

求下您地sd 懶人包俾我
cyt214@hotmail.com
我真係好需要呢份工

收到，thanks!

我第1 send都係今日先st

如果收到ca interview...即係aco無offer??
定係無關係???

巴打係雙併？

追左咁耐POST
之前有aco offer 既巴絲都好似會收ca interview
所以應該冇關係

有錯請指正

Aco

單拼 ca

終於收到ST email

有無巴打可以比懶人包我呀
24號ST

咁樣好咩

Chi0480000@gmail.com 唔該巴打

同求

krrsos@gmail.com

岩岩考完 屌點解我會唔記得個「入」字點打
Word同Excel都Ok 但係唔識做word個表格寬度同框線

誰輕輕叫喚我

Btw 絲打 12號見

你地都係CA???

大大份，事前冇通知就咁塞落信箱
入面放左幾份野，一份係公墓猿規矩定福利果d
另外有份野比你填最快幾時返到工

啱啱in完

你都12號北角training?

我同edm都好似係ca

Yes

CA先有email(好似）

ACO無email

好似係掛😂

emoji bam

手快快

有無岩岩入左職Aco既巴打/絲打收到幾時training 通知 果時佢話遲d會有 到依加仲未收到通知
我12月12入職

想問下關於基本法果度 睇email冇要考既？
我係見ca 係咪因為咁所以只係口頭問？
之前有考過 洗唔洗帶成績去？

呢d 時間都無就係返工返工再返工，到一定時候經department 通知你去上堂

telegram等左一日都冇人send,求email
nophotonotalk@live.hk

in都無得in

同求懶人包
khunnie2pmhottest@gmail.com

跪求interview 懶人包 thx!!

karenccc88@yahoo.com.hk

我想問仲未收到ST (ACO), 即係已經玩完？

我係最後果日報既
17號去skill test
但打字好慢
依家每日抽少少時間練下
希望過關

跪求懶人包

goodbrian007@gmail.com

thx

跪地求懶人包
chi0480000@gmail.com
24st la

X2 打字點樣可以短時間進步

派到二月先都冇先叫完

呢位巴打我兩日前已經send左比你 你有冇check下spam?
冇唔緊要 我岩岩send多左次你睇睇

巴打你個email有錯？我send完佢系統話我mail failure

已發懶人包到以下電郵，請檢查收件箱/spam email/junk mail

想要懶人包既巴絲 電郵留一次可以了
我每隔兩至三日會發一次 唔洗留咁多次唔洗催 會重覆

收到aco offer果d in完幾耐後收到

CA定ACO?
ACO 15號報仲未收到ST

x3 我10號考喇

全部都收唔到

thank you收到懶人包

唔好意思 應該係karenccc88@yahoo.com
唔該哂

呢兩人有無巴打有aco offer

求source 好人一世好運
hkgirl00852@gmail.com

第一日網上apply 琴日考完ST
見到隔離啲人打中文打到一半左右
做excel做棒形圖又棒都見唔到
仲見到有人唔識用excel d formula 計數
搞左勁耐都係做緊上面嗰part

見到都鄧佢地慘，咁就個幾兩個鐘

呢d無心考，想黎博彩

好彩自己做咁多年野
word excel 果d都用慣用熟
我考st 果時, 成間房9成都係女..隔d黎果d都係完成唔到

求懶人包
EMAIL: monsterstrikeymca@gmail.com
感激
1月18 SKILL TEST

同求
Email:wai6287@gmail.com
唔該

我都分享下
咁要帶齊野啦, 大學嘅話要埋transcript (係check野個果人要我交埋, 好彩我有帶埋), 同埋佢會check哂你d資料岩唔岩, 最好咩都帶哂去啦
基本法還可以(但我冇時間睇懶人包試題..), 咁做完可以早啲交卷再出去等面試
有考官會帶我去面試室, 佢講要熄左手機, 臨入去前佢話: 你行先, 我跟你後面(覺得係睇我識唔識敲門, 咁我緊係有做到)
入到去, 學之前啲人講, 個考官叫你坐先坐啦
主席會簡單講成個面試流程
第1part就係主席問我工作經驗同9大職能(我講漏左個佢提我)同埋上司特質嘅問題, 個人興趣(竟然冇叫我自我介紹)
第2part 考官就我既興趣問左時事題
第3part 處境題, 關於請假, 都有追問幾題
第4part 英文讀200字到嘅文章, 簡單問2條題目, 係文章到搵答案, 好簡單
最後問你有冇問題就完
臨走, 我好好笑容同佢地講byebye, 佢地都有笑容比返我
其實我覺得自己答得麻麻..

大家努力啦！

係咪光頭佬房 ？

如果陳詞無誤，應有好運降臨

我都係17號喎

第2part 考官就我既興趣問左時事題
考官比你自己揀時事題?

光頭佬房

真係好似光頭佬房

16 號報 雙料
25號北角st

9/11 14:00 荔景ST 啱啱收到interview 電郵 25/1 in

我想問ACO career posting 係咪一定要到6年先會有得調,
明明我先做左3,4 年左右已經收到MEMO

有冇人可以cap個st email黎睇下

email: keikeicatpig@gmail.com
唔該

同求
email: kyle0.0kclee@gmail.com
唔該

同求interview 求懶人包
email: ow2en@hotmail.com

謝謝!!

求懶人包
11號st
tommychun6731@gmail.com

大致上係咁

點解咁多人咁憫水先黎求懶人包
十幾號要考宜家先黎求⋯

今朝終於考0左ST
英文打字0個度0的魚蛋好長好痴線
搞到好似淨係打符號咁

閱讀理解有問題
係考官知道佢興趣係果樣野 就問左佢關於佢興趣既時事題
唔係比佢揀 邊有咁著數

多謝解答

St洗唔洗帶文具？

幾時報CA

人地考打字excel word用電腦 你帶文具做乜鬼

u grad唔撚值錢嫁

原來skill test完望有interview email既時間真係等得好痛苦

interview完先係
st只少考完知自己有冇機

用你user名回佢

想問大家interview會唔會帶埋履歷去?我見你地好似淨係帶成績表咁

知大家會屌我on9我新手想問多d姐

你帶，人地無問你拎，咁無事

你唔撚帶，人地又問你有無，你話呢

唔該

email有講要帶d咩，帶多好過帶少

Gf340咪即係cv

同求st 懶人包, 感激

hwykatl@gmail.com

ac520123456@gmail.com
求懶人包

我就係諗緊我online apply已經寫晒d野，使唔使再寫多次

佢會印俾你 叫你改野 簽名

英文打完移位驚驚地肥姐

係咪一定要有工作證明先可以寫落份野到

唔係
不過佢同你對證明個陣
佢會叫你寫沒有證明並不作後補

Sorry我講緊係網上申請個陣

可以寫 但都係到時remark

今次已經係第三次ST
希望有interview機會啦

明白

前兩次有冇得in

學生d pt 工 都寫埋落去

冇

其實都冇乜心機
今次已經係第三次
諗住再無機會就算

ST test做足準備其實唔會無得in...如果in都無得in你可能要檢討下你既準備得夠唔夠先岩,唔洗咁早放棄

打字肯定過關
word excel 唔係100%啱晒
咁算唔算準備不足

多謝晒巴打

我第一次都睇輕左 第二次溫習左懶人包一個月
最後 呀媽我終於得左

下次幾時再請人
準備定差唔多

我已經有ca direct offer啦 唔洗等下次

跪求懶人包。
jessicaylcc@yahoo.com.hk

求一次得架啦 你咁會搞到重複

咁你都知邊方面唔得就應該練多d呢方面咪得...

懶人包已發 請check下收件箱/junk mail/spam mail

感謝

如果要100%咪叫準備不足囉

收到了

煩請send 練習包至bwp0508@gmail.com
感激不盡

請問12月頭考左CA ST，有無巴絲已經有interview 消息？

衰左兩次都衰st有無諗過係自己問題

平時無咩用excel整圖表同埋懶人包word入面d功能

有排自學

謝謝巴打幫忙

係有心考早就求撚左懶人包啦
到左1月都仲求算撚數啦你班柒頭

以我所知其實高登果邊伊巴好似有個期講話過左之後唔再send 其實呢邊需唔需要 我見好多都係下星期考宜家先黎求 收到唔該都冇句

收到懶人包 唔該哂巴打
用gmail 會去咗垃圾郵件個到沒提示

祝大家面試順利 一齊做同事

巴打你已經有ca offer可能好想幫下呢班人
但切身唸下求個班係咪真係有心考先
個鳩個黎求都話岩岩收到st email先黎求，有心考既早就未收email都一早求左一早準備啦
到左而家已經係派direct offer時期
唸住睇下有冇巴打報喜或者分享面試心得
仆你個街成頁都係度求懶人包幾撚UN眼

咁係咪唔再send會好啲⋯⋯
如果係既咁我唔send啦
已經去到一月 要求既都應該求哂

見到政府請社會保障助理
有冇人做過?
上網睇啲人話做到精神病

巴打講得岩 過左申請差唔多半年自黎求
同意有心考一早求左啦

我都係諗住睇下派到邊日interview
一入黎睇 屌你老母

lhszone0207@gmail.com

求aco懶人包，感激感激

多謝

for將來考

其實都岩
st 2月前會考完哂而家都1月
由8-9月申請拖到而家先黎要懶人包會唔會太遲

11月9日荔景ST
琴日收到12月25日IN
剩報ACO

更正1月25日in先岩

嚇撚死我以為你12月25見收到OFFER

巴打我就唔會逼你既
但我就建議你咪撚柒send比班柒頭

我都停send左，因為忙第d野
同埋你又講得幾岩

高登嗰邊有人聲稱12月20號in aco有offer
姐係12-17號班人全炒喇？

應該唔會掛

可能入左waiting list姐

睇返上兩屆wl 到最後好似全部請返

利申絕對相信豬頭骨論 早入未必好事

條友應該吹水

尾二果日報, 20號北角Skill test

騎士巴12月幾多號in?

16

就算無direct offer都可能係waiting list姐
最少等埋放大榜先好放棄

日日望信箱好煎熬

我係覺得佢地冇咩禮貌 都唔想再send了
我收手

巴打唔好灰心啊
我好感激你send懶人包比我架
雖然最後word同excel都做錯左幾題
唔知有冇機會in
一般st後要幾耐先有interview消息？
同埋懶人包入面d 9大職能到時係咪要用返曬英文答？

高登條友連自己in 19號都記錯做20號

我考完st十日後有interview email
九大職能我用中文問

唔該曬

22號in ca, 今日有offer
aco冇回音

30號in都派左兩個

咁真係兩個禮拜到播
想問幾時要入職的?

我12月16 in CA
岩岩收到offer la

記得之前佢會寄信問左你幾時返得工先
回左信佢之後先會再寄信通知

恭喜晒
12月22？

應該宣佈玩完

想問今日收到offer 既巴絲係收call 定email?

12月22號in
今日收到email, 未有信
冇講幾時入職, 淨係叫指定日子之前覆返佢地

多謝哂, 係啊

不嬲都係你揀左先 佢地再覆你幾時入職

突然派到咁快

CA?

想問下收到offer 但最遲就職日期可以拖幾耐？ 因為舊公司要啲時間交帶。拖到4/5月先得唔得？

同求懶人包
azmuboxes02@gmail. com

呢個應該要收到offer之後打去問 佢封信或者email會有電話比你聯絡相關人士 果時我收到信係最遲一個月左右要返 如果去到4/5月先得真係需要問清楚

唔好意思 想問下成個test大概要做幾耐 11點考又唔想請成日假

2個鐘內

電郵入面個附件唔係有講架咩？係咪真係想考架

我都係今個星期先知道收到email昨,開始搵工個陣apply,而家已經返緊工
諗住當攞經驗 下次考可以準備得好啲

12月20 in 岩岩收到email..未有信
我想問各位巴絲 我等埋信先打去定打左先？
因為我都仲有半年先grad...一定要延遲

如無意外
我會撒出呢個post直到正式放大榜為止

Ca?

我承認之前in果陣準備得唔好
俾考官chok一chok就自亂陣腳
所以，呢一刻已經有心理準備會收reject letter

係呀 ca

半年...

恭喜哂

Interview派到幾號？11月中st仲未有interview

你係考aco定ca？

睇返大多數report duty好似最多推遲2個月左右...你個半年仲要唔係因為本身有份工係身要延遲入職,CCGO都真係未必會肯
你試下打電話問左先,不過要做好心理準備

今日st完，話最遲二月尾sd interview email

岩岩好十個禮拜幾正路

aco offer係邊

ca啊單拼

睇下拖唔拖到

應該好難 佢何必為左一個未畢業既人搞咁多野

跪求懶人包 希望有心巴打救命
Hkghundred@gmail.com

第一次見因為未grad但係見左工又拎到offer
拖半年仲要撞正放大榜,機會好微下

讀到第四年先quit u

睇嚟aco 未派offer?
有冇aco 新喜訊？
23號in 完好煎熬

講真唔值得 aco都咁話

我19

我冇打算quit
唔比我拖半年咪下次囉
話唔定我做緊野再考到入ao eo呢...
我都只係想問下有冇機姐

星期一打去問下啦
我記得伊巴講過有defer case架

我12都未收到
收工仲要俾我老母玩
話說我收工番到屋企見到封「香港政府公函」嘅大信封仲以為係收到柯華田
屌點知原來係老母個公務員朋友攞黎裝紫菜乾拎番屋企
咁搞法遲早入青山

忍唔住笑左

先收email再收柯華田喎,唔洗咁下話

Aco會收email通知你有offer架咩？

嗯嗯ic

今年有ca成功defer到畢業

其實只要有合理證明多數得
因為佢將你調後其實唔洗乜程序

呢度仲有無巴打絲打等緊skill test email
我8/17 aco 8/21 ca
仲苦苦守候緊

Aco skills test 考幾耐？

ca同aco個skill test係一樣 大約90分鐘

感謝巴打既懶人包
仲有十幾考已緊張定

我仲真係即刻chau出黎睇下係咪
明明摸落個手感都知道唔撚係

Btw，以往CA派offer就到ACO唔派offer
今次唔會又係咁呀

可能又係，睇黎12號打後既又要等多一星期

12月19日 interview
今日收到CA offer

利申: 我雙拼，aco同ca都in左

想問下如果依家accept offer，6月尾aco仲會唔會有機會比offer我？

巴打幾時in aco
話唔定之後會派埋aco比你

請問各位巴絲CA interview派到幾號？

11月尾in aco，冇direct offer

求懶人包

Dindinhahacupcup@gmail.com

唔會SEND架啦
死遠D啦

收到aco offer 既， 想問你地最快幾時入職

而家先嚟求，求你老母咩！

In完係唔同d

有心就一早求 家陣已經一月了 都水尾咁濟
兩年後請早

謝了

求懶人包

Btw支持絲打唔派包

我都覺得自己好串

咁我sd囉

對唔住！

原諒我！

唔好唔比offer我呀！

絲打我同你同樣情況, 應該同你同一日in ACO, 都係無direct offer
我都係19/12in 完有Ca offer, 諗緊accept or not... 因為岩岩入職做緊一份幾好既工 .... （長遠就政府好）想問下你會唔會accept CA先？
同問accept 左CA會唔會影響到ACO 6月放大榜有offer ga 機會？

收唔到啊巴打

dindinhahacupcup@gmail.com

唔知係咪大細楷問題

可否sd多次

睇左junk mail/spam mail未架？

send番D證明比GGO就得.
證明你仍然在學
佢地好等人用
我就是成功的例子

前一次好似有見過香討個邊有人入左ca之後又收到aco既offer,不過唔肯定

我想知ST完大約過幾時interview ？

同埋巴打點知入左wl同direct offer?

睇左 都係無

睇返前幾頁大多好似1個月左右

上星期考完CA
諗諗下發覺都死左一半
情景題答得唔夠清晰~要副考官俾提示我
時事題問左兩題..自己TIPS左廿幾條都冇條中
一題GET唔到佢問題講咩
就直接話, 唔好意思, 呢條冇乜留意
另一條就答得一般般
講得最好應該係講自己工作經驗..畢竟都做左好多年野
希望收唔到DIRECT OFFER都入到waiting list啦

有冇叫你自我介紹?

乜呢個有關係？

依家考慮緊，不過都大機會會accept，有冇人知唔知呢個情況會點？

無呀，一開波就由我學歷開始講，講到去而家份工，佢一路問，我就一路答。

其實ACO多唔多外勤工作

懶人包入面excel d試題無咩問題
但係word個d好多功能都唔熟 平時無咩用
個d定位點, 係唔係set完之後, 去返每一個要set既句子前面禁一下tab?

最後一日報名,到而家都無st
應該收左皮

ST去到2月,你仲要最後一日報,我15號報ACO都未有ST

文書職系好少要出去外勤,少量部門或者要都未定

20號ST同求懶人包, 好人有好報
hawaiwong@yahoo.com.hk

最怕要做輪班位

一dd啦,有聽人講過ca派左去康記d唔知公園定設施度做輪班位,hea到仆街

17號ST求懶人包
heheyin@yahoo.com

新年快樂

我個fd同樣last day報,下星期st

ACCEPT CA係唔會影響ACO既OFFER既

作為師兄，都需要點醒下，有offer後都唔好咁串柒柒
應該以隻眼開隻眼閉態度做人

11/1 ST
跪求懶人包
kiwyk0717@gmail.com
感激不盡

11號考而家先黎求

我嘅錯，對唔住

20號ST求懶人包
claudio.templar@gmail.com

懶人包已停止派發 不用再問了

st洗唔洗著suit去？

其實1月或之後先interview既人仲會唔會有機會係6月底之前收到direct offer?

因為睇返csb個schedule寫發出第一批聘書係16年11/12月

前幾個in完個陣又話最後結果6月底會公佈

Yes, 要formal d

ST姐咪玩人啦

咁有冇話要著定咩衫

普通衫得架喇,唔好踢拖短褲太樣衰去應該都無問題

我就覺得會Keep住派

thankyou

超高分咪早收offer，隨時都有信

中高分到合格分咪等到六月放大榜，即waiting list

低分到唔合格都係等六月放大榜，收reject letter

咁樣會唔會易理解d

咁即係6月底只會知係入waiting list 定收左皮

可以咗請嘅

如果中文打字 word excel ok
係英文打字唔得有冇機

英文打字好撚慢

好似唔係WO, 150分以上收DIRECT
其他就拉CURVE 到6月由高至低派起
WAITING + REJECT都係六月知(BY文總)

總之中英文打字唔過佢要求 就gg

我買過本書係講interview 計80分(但係兩年前資料黎)
咁其餘果d 就係st 分數??
或者咁講~整個分數係點分怖的
thanks~

點解仲未有st

我都想知

有無人雙拼但收到一邊interview
打去問會唔會好不智

如果有interview
係咪會email通知？
定會打電話來？

email

3號st 完 幾時有得in

已經st個半月
仲未有interview
係咪冇希望了

interview係睇你st夠唔夠分
未必俾你in架

4~10個星期

問多次
有無人自我介紹同九大職能用英文問咖

沒有

第一批聘以往都係少量
大榜同waiting list都係一次過放

考晒ca同aco
如果收到ca offer咪accept左先
aco到時真係再有offer咪再accept同quit ca
你地唔係諗住等埋aco offer先決定丫嘛

想問下知唔知內部申請做ACO是否一年一次 or 同樣跟對外招聘兩年一次？

本書放流料

Skill test 得pass 同fail

Pass 就有機入到interview，係一個資格

Interview 係計分，但並無一項評分係skill test

有無12月28 st既巴絲已經收到interview?

記得之前伊巴係高登果邊放左一張計分列表 好似係上屆 比大家參考下 （啲數據資料好似係參考香討）
佢仲講左呢啲：
面試肥佬 = 200分攞100分以上都唔合格

例如面試180分只係攞到85分,
基本法20分攞滿分, 85+20分 = 105分, 都一樣係收reject letter

相反面試180分攞到一半分90分,
基本法20分入面只係攞到12分, 總分102分, 都一樣有waiting(上屆)

唔係話2月尾前咩
我都等緊

以為冇機，點知上星期收到ST Email,
想要懶人包，麻煩巴打
Paktinjanebirkin@myself.com

懶人包 英文WORD第4題好難
google完之前aco d post都唔係好識整

懶人包英文word第4題

圖左係sample 圖右係我自己做
想問點樣整到2張圖好似圖左咁細?
題目本身無講要set張圖幾大, 右邊係我就咁copy picture檔過去先咁大, 無搞過d大小

呢個真心難...尤其係整圖果part
google 左好耐都唔識搞,就放棄左
好彩st 果陣冇出

成個懶人包得呢part唔識, 其他都已經溫熟晒
呢條真係好撚難

今日考完冇懶人包咁難 不過你溫熟d 都好

呢個係要先開個表格(1格)
之後插嗰2張圖入去
你喺after度應該會睇到

利申聽日st，好驚

早幾研究過呢條

條問題有d 1999

其實我都唔知點樣叫插入一個欄同

其實我都唔知點樣叫插入一個欄同置右方格
係見after咁樣就照做

應該都係跟大型招聘
因為近3次ca上aco大部份都係咁
不過完埋今次大型招聘之後無人知幾時再開
因為近3次主要應付退休潮(連埋延遲退休個班)
之後有無內部招聘無人知

in完既日子真係幾煎熬

係每一個細分都要PASS
只要肥一項都會REJECT

岩岩in完，時事題真係估佢唔到，出d冷門
處境題又答到pat屎咁
應該都收皮嫁啦

利申ca單併

想問下點樣只將英文同數字轉字體

上網睇要全部字轉標階體 再轉times new roman

但我唔想郁到中文字同埋英文數字未必轉times new roman 想轉例如arial 等字體

有無巴打識做

追唔切post
想幫朋友問
而家CA interview出到去幾月幾號嘅ST
因為我剩係報ACO 所以無留意到CA

做法同依篇文大致一樣 你睇睇

Thank you巴打

岩岩考完st
竟然係衰緊張,中文唔識打
英文 word excel全中
各手足繼續努力

Word excel 是咪print 出嚟改？

Soft copy 完全唔睇

係 佢print 出黎叫你簽名
softcopy 直接del

好撚驚BL 唔合格

但有d人時事題答唔知都有offer

聽日考st，有無巴打一樣荔景2點

佢中意你既 你唔答都幫你調到合格
佢唔中意你既 你曉飛都可以岩岩好肥

岩岩IN 完ACO, 皮已收
做左一樣最柒既野, 印象分歸0

做咗啲咩？

放屁

柒過

不過無謂講, 一陣有考官上黎睇, 我諗銀河之中只有一個人會咁柒(反而答問題又無乜野)

連登仔可唔可以幫我打下氣?

鄉土果邊有人話上次有考生in左5分鐘 考官黑哂面都有offer 唔知係咪真 如果係真既巴打你仲有機會

knowledge for clerical job佔咁重

個位仁兄我FEEL到係吹水

所以果陣我背哂佢啲職能 佢一問即刻背書咁撻返哂出黎

我想要aco interview呀

考生不可啟動相關字詞功能,亦不可參考字典、使用鍵盤或在螢幕小鍵盤 取碼,否則會被逐項扣分。

想問下咩意思，唔比用keyboard？

大開眼界

係
你答岩 要用手寫板或暫自己用筆鬥快寫出黎